最精辟的20句，我很喜欢

1、人生有三样东西是无法隐瞒的：     咳嗽、贫穷和爱；你想隐瞒，却欲盖祢彰。2、人生有三样东西是不该挥霍的；     身体、金钱和爱；你想挥霍，却得不偿失。3、人生有三样东西是无法挽留的：     生命、时间和爱；你想挽留，却渐行渐远。4、人生有三样东西是不该回忆的：     灾难、死亡和爱；你想回忆，却苦不堪言。5、人生最悲哀的：并不是昨天失去的太多，     而是沉浸于昨天的悲哀之中。 6、人生最愚蠢的；并不是没有发现眼前的陷阱，      而是第二次又摔了进去。7、人生最寂寞的；并不是想等的人还没有来，     而是这个人已从心里走了出去。8、人生最卑鄙的；并不是点燃了一根导火索，     而是看到爆炸后的效果。9、人生最肮赃的：并不是出卖了自己的肉体，     而是出卖了自己的灵魂。10、人生最痛苦的；并不是没有得到所爱的人，     而是所爱的人一生没有得到幸福。11、人生最幸福的；并不是终于得到了一束花，       而是永远被花包围着。12、人生最快乐的；并不是别人给你带来快乐，       而是你给别人带来快乐。 13、人生最富有的：并不是拥有一座金山，       而是拥有一座金山买不到的东西。14、人生最高尚的：并不是别人还记得你的好，       而是自己忘记了给别人的好处。15、特别警惕三种人：     （1）官不大，特能办事的人。     （2）挣钱不多，特能花钱的人。     （3）不太熟，特能套词的人。16、做好人，靠的是一颗善良的心。       做老好人，靠的是一张善变的脸。17、不要说自己有多好，别人一般不会相信。       不要说自己有多坏，别人一般都会相信。18、得意时，朋友认识了你。       落难时，你认识了朋友。19、是非窝里；人用口、我用耳。       热闹场中；人向前、我退后。20、“不幸”是所没人报考的大学，       但它年年招生，能毕业的，都是强者。